一家3口在小區無端遭4名醉漢圍毆，啤酒瓶直接砸向1歲孩子

2021年2月20日，河北滄州市吳橋縣桑園鎮市民高女士通過視頻，講述了自己一家人的遭遇。高女士稱，2020年10月1日，自己和丈夫張浩及孩子回家到達樓下時，被4名酒後暴徒無故辱罵並毆打，4名施暴者還將啤酒瓶直接砸在丈夫和孩子的頭上，而後趕來的父母也被打得耳膜穿孔。後來得知，施暴者是自家樓下鄰居。高女士稱，自己目前還在哺乳期，孩子也剛滿1周歲，當時她跪地乞求施暴者放過他們，但卻未能製止對方。

2021年2月26日，高女士的丈夫張浩向猛獁新聞·東方今報記者講述了事情的經過。

回家停車後一家3口遭4人圍攻

“孩子只有1歲，他們都不放過，我們一家被打得頭破血流……”張浩說道。

張浩是河北省滄州市吳橋縣桑園鎮市民，和妻兒父母住在永和文苑19號樓。

2020年10月1日21時許，張浩及妻子高女士和孩子從老家吃完飯回到小區內。到樓下時，張浩抱著孩子先下了車，妻子則去停車。就在這時，單元門口出來兩名男子，其中光著膀子的張A，晃晃悠悠擋在張浩車前。一旁的張B看到將張A拽走，高女士心裡害怕，趕緊下車換張浩去停車。但是，張A突然又折回來，對張浩及妻子進行辱罵。

張浩說：“樓上樓下的鄰居在一塊兒住著，你罵我幹嘛呢？”

張A罵完走進樓道，張B解釋：“他喝多了，別和他一般見識。”

於是，張浩就抱著孩子，和妻子一起準備上樓，可剛進單元門，張A又怒氣沖沖地說：“樓上樓下，我打的就是你這個樓上樓下……”

接著就對張浩及妻子和孩子動起了手，張B一看張A動了手，隨即也一起大打出手。

隨後，和張A張B一起喝酒的張C和張D，也不問青紅皂白衝進來對張浩一家人進行毆打。

“我緊緊護著孩子，可孩子還是被他們打得大哭不止。”張浩盡力將孩子和妻子護在懷裡，用來阻擋這群人的拳打腳踢。

但因為他們人多，張浩根本護不住孩子和妻子，孩子的衣服、鞋子等物件灑落一地。

1歲孩子遭暴打滿臉是血

妻子被打倒在地後大喊“救命！救命！……”

這時，一個中年婦女看孩子也被打，趕緊將張浩懷裡的孩子搶走，並說：“我是你鄰居，不要擔心。”

但張浩和妻子卻沒能逃脫，依然被四人追打，一陣拳打腳踢後，張浩右眼瞬間失明。

張浩說：“我本想掙脫把老婆和孩子送到3樓家中，並撥打110。可我看向妻子的時候，她已經被打得尿了一褲子，嚇得動彈不得。”

剛才幫我抱走孩子的中年婦女衝張浩喊道：“抱著孩子抓緊上樓吧！再不走就出人命了。”

可張浩一家三口卻再次被4人強行拉進一樓的101室，進行歐打。

高女士回憶當時說：“我勉強從地上站起來跟過去，進屋看到他們把老公和孩子打到兩個臥室中間處，其中一個人舉起地上的嬰兒車砸向老公和孩子，另一個搬起凳子衝著老公和孩子的頭部砸去。”

此時，張浩和孩子已滿臉是血，衣服也被撕扯破掉在地上，無能為力的妻子跪在地上哭求打人者：“還有人性嗎，求你們別打了，求你們放了我們吧。”

高女士稱，一個體型偏胖的男子回手衝著自己頭部就是一拳，嘴裡還喊著：“教你們知道什麼是厲害，什麼是勢力…… ”

這時，高女士看到其他人手裡拿著啤酒瓶，直接砸向老公和孩子的頭部，老公和孩子臉上身上全是血，孩子被嚇得抽搐不止。

在張浩提供的圖片上，清楚看到孩子頭部的大疙瘩，以及孩子嘴部、耳部背部等部位的傷口。

視頻曝光多人圍打夫妻倆

張浩妻子稱，就在這時，一位老者進門勸說：“你們別再打了，再打就出人命了。”他們不顧老者勸阻，繼續毆打。

這時老者又說：“咱們是一個村的，你不認識我了？”其中一個人說：“我管你是誰，你給我滾出去。”

在他們說話期間，張浩趁機抱著孩子跑了出去，並撥打了120。這時樓下已經聚集了很多圍觀的鄰居，但沒人上前製止。

張浩的父母此時趕了過來，被眼前的一幕驚呆了，只見孫子大哭不止，兒子躺在地上，兒媳婦渾身哆嗦。

老人趕緊詢問怎麼回事兒？張C說張浩入室打人。

“聽到這話，我一氣之下，拖著全身劇烈疼痛衝了上去，打了張C兩下，當時民警就把我們拉開了。”張浩說，張B他們當著警察的面兒，突然對自己父母動了手，父親頭部、頸部、唇部被打破，母親直接被打倒在地，後被民警強行拉開。後經診斷，張浩母親耳膜穿孔。

根據張浩先生提供的事發當日監控視頻中顯示，2020年10月1日21時35分，高女士在停車時，一名男子站在其車頭處，遂被另一男子拉走。

21時37分，光著膀子的男子再次出現在張浩的車前，並彎腰指著張浩的車內。

21時39分，所有人進入樓內。

21時40分，突然又有兩名男子出現並進入樓道內。

21時43分31秒，鄰居將張浩1歲的孩子從樓道抱出來。

21時43分37秒，張浩被一男子拽著從樓道內攆了出來進行追打。

21時43分41秒，又有男子從樓道追出來圍打張浩。

21時43分45秒，張浩妻子從樓道追出來。

21時43分48秒，又出來3人從樓道內出來圍打張浩。

張浩強調，張A辱罵自己和妻子，但兩人均未還口，進入樓道內後，自己和妻子也沒有和張A發生爭執，“莫名其妙被打了一頓”。

一家5口全部受傷孩子傷勢嚴重

張浩回憶，120救護車此時趕到，將受傷的家人拉到縣醫院進行救治。

由於孩子太小，傷勢嚴重，醫院讓去兒科救治，兒科大夫看到孩子的病情也沒敢接收。

張浩說：“在家人的請求下，醫生說收下可以，但你孩子傷勢嚴重，出了任何問題自己負責。”

張浩母親回憶，當晚兒子的眼睛紅腫得看不清東西，嘴唇臉部腫得像個饅頭。被啤酒瓶扎破的頭部流在衣服和枕頭上到處是血，前胸後背膝蓋也到處是傷。 “平時活潑可愛的小孫子渾身是傷，大哭不止，哭累了就睡著，不一會兒又驚醒抽搐，反復多次直到天明。”

張浩提到，事發當晚，他們還在醫院生死未卜的情況下，公安系統有一名叫王俊起的人把他們保釋放走。

張浩稱，10月2日，家人多次要求警方做筆錄，可警方以沒有交接班、放假等理由不去。

事發後，張浩要求警方給1周歲的孩子傷情進行拍照，但是被拒絕了，而家屬自己拍的照片法醫不認可。後來，處理該案的警察又聯繫到張浩稱“又跟法醫聯繫了，看怎麼解決這個事。”

“截至目前，警方未給案件結果！”張浩提到。

2月26日上午，記者嘗試多種途徑聯繫當晚的圍觀者和知情者，但僅有1位目擊者願意說出當晚的情況，對方多次強調“只說看到的那些”。據該目擊者稱，2020年10月1日晚上，他看到4名男子對張浩、高女士及孩子實施毆打，張浩臉上都是血，孩子哭聲很大，並稱“當時很多人圍觀，都不敢上前阻攔，他們（施暴者）有紋身，大家都不敢惹”。

2月26日下午15時，記者撥通了吳橋縣公安局桑園鎮派出所電話，並聯繫上處理該案件的孔警官，告知其想採訪下關於張浩一家5口被打案件情況。孔警官稱，不能透露案情，需要跟當地公安局政治處聯繫。

接著，記者撥通了滄州市公安局電話，工作人員告知政治處宣傳科的聯繫方式，但對方稱因案件涉及縣里，目前還未收到相關信息，不知道此事。

張浩坦言，事發時，自己未飲酒，十分清醒，他和打人者張A雖然是鄰居，但從來沒見過面，1樓的張A是賣燒烤的，大多數都是深夜營業，而自己早上7點左右就上班了，下班到家8點左右，兩人根本沒有見面的機會，更是從未有過任何矛盾。

支那風情話

依加既香港同中國既分別係咪只係新聞有冇得報導案件既分別

和張A張B一起喝酒的張C和張D，也不問青紅皂白衝進來對張浩一家人進行毆打

支那的日常
香港遲早係咁

大家別笑了，香港也不遠矣

前年721市民被毆
各區有市民被斬
有女仔比人車斷腳

小乜撚嘢區

鐵頭功呀拿！

點知大陸既地區單位點畫分
點解katana唔係叫japanese sword
Samurai唔係叫Japanese warrior

講社區唔撚得？

張浩說：“樓上樓下的鄰居在一塊兒住著，你罵我幹嘛呢？”

所以係呢啲唔講法治既地方，預左有人搞你都要當睇唔到快啲走人

咩朋友黎
明知自己友飲大左癲癲地居然唔阻止而係打埋一份

冇成本，又可以玩野，點解唔做

藍絲最想住既地方

點解

小區係支那terms

唔係，明明打之前都好理智勸朋友A
點解朋友A一失控就轉左立場打埋一份

件事發生係支那
Btw又話有国安法好安全

河北省喎

喺中國發生就一定要用支那terms？

要覆焯一定係玩炸彈成個區炸撚咗佢

係
原文都係咁quote

以為小說